消息：梁天琦擬申請假釋提早出獄 成事難料

「本土民主前線」前發言人梁天琦因旺角騷亂案被控暴動罪罪成，判監6年，其代表律師曾預計，梁天琦最快2022年1月出獄。《香港01》獲悉，已服刑約一半的梁天琦正計劃申請俗稱「假釋」的「監管下釋放計劃」，冀爭取提早出獄恢復「自由身」，有待「監管下釋囚委員會」審核，向行政長官提出建議。

消息指，梁天琦已深切反思及悔過，在獄中行為良好，但礙於梁天琦身份較敏感，難言成事機會多大。保安局發言人回應指，局方不評論個別個案。

有律師表示，委員會主要考慮申請人會否重犯，政治背景非考慮因素

正籌備文件 短期內申請
目前保安局設有法定機構「監管下釋囚委員會」，由5名成員組成，現時由前終院署任司法常務官陳爵擔任主席。委員會負責執行兩項提早釋放計劃，包括「監管下釋放計劃」，適用於正在服3年或多於3年監禁刑期（終身監禁除外），而且至少已服滿刑期的一半或20個月（以較長者為準）的囚犯；另一項是「釋前就業計劃」，適用於正在服兩年或多於兩年監禁刑期（終身監禁除外），而且在6個月內便屆最早釋放日期的囚犯，參加此計劃的囚犯必須已獲聘用。

據悉，梁天琦有意申請「監管下釋放計劃」，目前正處於籌備文件階段，預料短期內會正式提出申請。 梁天琦於2018年6月被裁定暴動罪成，判囚6年，他同年1月已因承認襲警罪遭還押，至今服刑約32個月。一般而言，如果囚犯在監禁期間行為良好，可獲扣減刑期，最多可扣減實際刑期的三分之一，換言之，梁天琦最快明年1月提早離開石壁監獄。

梁天琦於2018年6月被裁定暴動罪成，判囚6年，他同年1月已因承認襲警罪遭還押，至今服刑約32個月。一般而言，如果囚犯在監禁期間行為良好，可獲扣減刑期，最多可扣減實際刑期的三分之一，換言之，梁天琦原本最快後年1月提早離開石壁監獄

須交醫務報告 警方可提建議
根據《囚犯（監管下釋放）條例》第6條，有資格獲釋的囚犯，可在符合資格之前的6個月內，以書面經委員會向特首提出申請，要求根據該條作出命令，准他在受監管下獲釋。《條例》第7條訂明，在考慮委員會建議後，特首可指明他認為適當的條件載入監管令。

按照程序，囚犯提出假釋申請後，多個部門須擬備文件供「監管下釋囚委員會」考慮，包括懲教院所監督須就申請人獄中行為提交報告；申請人的醫務報告，當中可能包括精神科醫生及心理學家的報告；警務處長或其他執法部門為委員會所作的任何報告及建議。

同時，申請人有權向委員會作書面申述，委員會亦會考慮其他文件，包括囚犯家人、朋友、律師等來信，以及受聘文件。委員會決定是否建議申請人在監管下獲釋，會考慮多項因素，包括申請人個性及責任感、入獄前所交往的人、刑事罪行紀錄等

近3年獲批申請比率近四成
消息指，梁天琦服刑期間行為非常良好，他本年初被調往最高級別監倉（Cat. A），亦與囚友相處融洽，他早前決定不就刑期上訴至終審法院，反映他真誠有悔意，相信即使他假釋獲批，亦會趨向低調。不過，梁天琦社會知名度高，對他申請假釋有否影響，屬未知之數。

一名不願具名的立法會議員表示，聽過有關消息，如有需要願為對方寫信。

律師：委員會主要考慮會否重犯
律師會前會長熊運信表示，一般而言，委員會主要考慮申請人會否重犯，包括參考懲教院所提供的在囚人士行為報告，亦會索取獨立的精神科醫生或心理學家報告，「如果話社運人士或暴動案件，會睇睇申請人有無暴力傾向，或者再有無惡意針對警察」，他不相信申請人的「顏色」或背景是委員會的重要考慮。他指，除非特首有好的理由，否則以過往申請來說，一般會跟隨委員會建議，「假釋唔係隨便令申請人得到自由，而是有條件和規管。」

針對梁天琦個案，熊運信說，不清楚審理假釋需時多久，可能要幾個月，認為梁天琦若行為良好獲扣減刑期後，坐滿48個月便可出獄，但如果成功假釋，便需受監管令規限多兩年，雖有一定勝算，亦可提早幾個月獲釋，但總體而言「未必有着數」

01唔貼LINK~

PUSH

梁天琦已深切反思及悔過

佢對中共威脅應該是全部香港人中最高

就算佢唔再參與社運，希望大眾唔好比壓力佢

我地可以引用佢既話語
但係唔好太過神化佢
阿琦都係人 會有壓力
佢出黎個陣大家俾多d支持佢就得

呢個時勢假釋點會成功
爭在港共無搵人專登坐監入去同佢隻揪累佢加監
但六年計埋扣假期就點都坐足架啦

香港人已經忘記佢係邊個，好應該馬上釋放梁天琦，我地已經對佢完全冇感覺

出黎之後諗通咗入民建聯賣港
人係會變嫁

佢對中共最大嘅威脅唔係個人，係理念

你同最叻鬥黃既連登仔講呢d野？

梁天琦對中共唯一威脅係佢會釋放二手煙，除此之外佢只係nobody, absolutely nothing，希望早d放佢出黎踏踏實實做吓炒散搵個老婆咁

出來再告國安法

佢極身個人已經等同理念。

呢度好多五毛 就知中共好驚。

死開啦低級分化

真係好sad..

出來會唔會仲危險

收皮啦梁天琦死廢青

唔好搞政治喇

希望佢出返嚟之後其他人唔好迫佢

如果佢有本事 就做港版李登輝啦

年半後點都出黎

yep 齊撐天琦
不過唔睇好, 天琦太出名

還他自由吧

係你面前擺一兩億叫你講句以前好幼稚
香港唔應該亂落去 你估佢頂得住？

梁天琦可以休息了,慢慢觀望吧

邊位!? 放咪放, 關我咩事

Who ar佢是撚但啦放咗佢啦

港共有機會放出黎再用國安法屈鳩佢再判上大陸坐終身

我覺得中共唔會放佢出來
實莫須有

希望佢幸福快樂就得已經為香港付出左太多

鬼識佢咩...咩都擺上連登

唔見意見就五毛
連登本質同共產黨無乜分別

冇人識條湖北仔囉

Show blocked user

推有關律政司撤控事件，Twitter可唔可以幫手推下 - 分享自 LIHKG 討論區

「有待「監管下釋囚委員會」審核，向行政長官提出建議。」

19/8 是日蘋果廣告設計大賽 入嚟揀下心水

向行政長官提出建議
= mission impossible

咁快啲收賣二百萬個黃絲啦

出到嚟都係一個大啲嘅監獄

就算佢一出黎上晒全地球報紙電視話唔再搞社運同政治
共產黨都唔會放過佢

出番黎會做左未來戰士：審判日之子 革命軍黨永遠榮譽領袖
要派呀力豬華新力啤去保護住佢

唔識你呀 走啦去英國重新做人啦唔好再犯法啦

希望天琦出咗嚟可以有咁遠走咁遠

遠離香港呢個是非之地 佢留低嘅野已經足夠 唔需要繼續為香港人付出

到時又會要求佢做聖人

係，個nobody嘅理念成為咗其中一個全球圍中嘅原因

太遲喇 而家至少有幾十萬個香港人都係梁天琦

見到今日連登就知算9數㭀
天琦唔應該為呢班on9香港人坐咁L耐
上年手足同理

啦

一出獄就話犯國安法拉返入去

《香港01》獲悉
《香港01》獲悉
《香港01》獲悉
《香港01》獲悉
《香港01》獲悉
《香港01》獲悉

比我都唔出了
比人拉完都未有人醒
都仲係成班港豬

拉咗成萬人都叫未有人醒

你睇返魚蛋嗰陣
佢俾人拉完個迴響大唔大？
同埋你哋淨係記得佢一個？
記唔記得仲有其他手足果陣都要坐幾年？
你地都只不過係抽返水
冇今年嘅社運
我敢講冇人記得佢

圍爐開心

就係拉左成萬人都仲有咁多港豬，呢下先係最灰，到底你地明唔撚明？

咁呢單新聞係講緊梁天琦，唔講就係唔記得？
係咪每次都要黃天仰、李東昇、盧健民、美國隊長...全部數一次先得？
咪撚成個怨婦咁啦on9仔

連登係咁
所謂兄弟爬山
到頭來見到佢哋爬錯山
指點佢地
變左5毛pr

我驚佢一出黎就即被被政府以國安法拘捕。。。

革命永遠係少數人參與，你睇吓歷史上有邊一次唔係

兄弟爬山咪結果搞到個個做啲低風險或者係零風險既事，最後就無人會再出黎

所以咪話果1萬人做曬condom

佢out咗㗎啦
今期捧sunny
流亡議會

我係講緊話
你地班友往往要有人出咗事
先會識抽下水
你都識講成一萬個手足等緊審
有幾多個入咗去坐有人記得有人知？
我係黃絲大佬就真係唔叫人再出
唔想水9自己友去死

身邊都有人就坐
雖然佢心態好正面
但係我都覺得唔值得
唔值得為香港人而坐監

「黃絲大佬」
露底啦屌你老母

呢個真，一個人比人拉左去坐，見到其他人玩食飯抗爭我睇到都灰

仲好意思話革命
玩火咁基本都好打飛機
真心如果有心攪嘅
每個人孤狼式行動
每人樓上揼張沙發落嚟
每人揸架車撞狗
都唔同左好多

決定係點都支持天琦

出嚟之後嘅表現好重要

希望佢可以好似黃之鋒咁升1個level

我呼籲大家
佢出到黎既時候唔好逼佢 唔好當佢民主英雄（雖然佢係）咁神咁拜等佢指揮
佢都係香港人一個 可能想有正常生活 比佢自己揀

當假釋到，咪又係用國安法拉佢，要佢交旅遊證件，只係換左個大啲既監倉

班友仔食飯抗爭，被人拉果班就有排坐，調番轉啲食飯撚實話咩兄弟爬山兄弟爬山，我去食黃店先，你慢慢出去努力

你咪認住我囉
我做過咩又唔使同你交代
只不過係想講除咗我以外
大把人都灰左
尤其是雨傘果批
仲邊有咁多黃絲

3毛衝晒出黎

唔係個個都有呢個覺悟香港人多數都陣係唱歌，叫口號，食黃店果一萬心真心唔值，比大爆眼爆牙中槍果啲，更加唔值

Push

邊撚個係黃絲大佬呀

垃圾琦

最on9就係你呢種
屌完呻完又無實質建議
淨係識放負

D毛多到

啱呀 今時今日冇人聽佢支笛㗎喇 支那唔駛浪費時間針對佢喎

聽日加佢監

真心冇人記得佢哋啦
冇咗隻眼都算
第二日因為佢吹到二百萬人入機場
嗰陣仲以為有得贏
結果到四點
出面幾格架豬籠
成班黃屍趕住走
果下都已經灰咗㗎啦
只不過嗰陣仲好有火
周梓樂死埋嗰陣就熄左啦
成日話死咗人就會暴動
結果咪又係撚下狗
實質上係自己比人撚

擺明PR分化撚，上面仲有人附和佢

實質建議真係得一種
全部人all in
唔需要全部做勇武
但係要全部都有勇武嘅決心
Support勇武做嘅嘢

梁天琦下場應該同劉曉波差唔多
中共出名好小氣
同中共鬥得就要有心理準備係你死我亡
一定煮重米
所以泛民依家淆底

冇人識佢啊！！！

假釋出咗嚟應該乜都唔做得，因為隨時俾人拋返入去坐足六碌。

如果出年一月（距今五個月）真係可足放監，唔假釋好過假釋。

因為如果出咗嚟又乜都唔做得，對整體士氣唔係咁好。

同意

寧願佢去外國打國際戰線

自炒。

睇錯係 2021 年。🥵🥵

未必可以離港。

到時會用國安法將佢拉返

預咗佢唔出 睇地厚天高都知
人哋真係心力交瘁

心裡面當然想佢成功
但現實政府唔會咁易放過佢

挑條淆底獸邊敢再做野啊

香港人死都要揾大台

who is he?

又香港01
冇人想知條友d消息啊

果次係最多人，人係多，但會衝既人唔多，個個都陣係識問「你做咩唔衝先」

出到黎又做得啲咩

唔放又可以制裁埋懲教署

關我撚事咩屌你老母
冇人識佢呀

大丈夫能屈能申

連登仔：假釋出獄即係endorse港共政治打壓，梁天琦死番支那

懲教唔會批囉，政權唔會放過政治犯

要林鄭批，邊有可能成功

都唔知俾唔俾佢走

沖完見到後排原來冇人
仲唔撚走咩
前排同中後排距離
次次都係咁

前-前- -前- - - - - - - - - - - - - - - - - - - 中後

出到黎都跟唔上又會被班深黃泛粉話係鬼

希望佢淡出或者去外國啦

push

到底消息邊撚到流出

熱狗又屌佢架啦
熱狗幫嘅人可以 認罪減刑
梁咁做又追住屌 on9

無錯，香港人已經唔需要佢做大台

雖然支持，不過無咩可能

佢太出名啦，個號召力驚人

老共唔會俾佢出黎囉！

就算天崎出到黎
轉個頭又俾老共用國安法拉

如果佢出嚟之後週圍做訪問上YouTube
你地話港共會想咁咩？
所以拒絕係高成數

佢既人生係佢既，佢想點過就點過，使乜理士唔士氣
剩係希望佢過得好

太多人唔會調轉
一堆籍口，又養老又養仔又返工又咩專長唔係勇武

香港人一日未有集體意志，未真正有個種他人的痛即我的痛嘅感覺，好難繼續落去。唔怪手足為自己諗多啲，特別係已經付出咗嘅。

啱呀 普通一個四眼仔 out咗無人識㗎喇

冇人識佢wo

講真 梁天琦喚醒半個香港
已完成歷史使命
唔應該再將重擔強加喺佢身上

，

呢度所有人都記得梁天琦

不過梁天琦關我哋抗爭咩事？
快啲釋放無辜

推

認真 不如坐多幾個月忍埋佢 （如果真係一月出到）出邊真係未必安全過入邊 而家又武肺 又國安法 假釋又一定好多限制 分分鐘到最後關頭先搞你

放心 肯定唔會放
中共最怕係就領袖
睇吓法輪功就知

話自己唔係五毛嗰啲呢, 你哋做嘅嘢同五毛冇分別, 仲衰過五毛

唔樂觀，成個形勢再咁落去分分鐘坐滿都出唔到黎，包括其他手足

推返啲正經post

中共邊會俾佢提早出嚟

我驚佢一出日日夜夜俾中共搞

天琦

柒婆恨不得加佢監啦

唔使放消息試水溫
港共咪撚放佢㖭
等佢好食好住大把人陪

咪俾我睇死放佢
係為咗用國安法送中

靜靜地

冇威脅架喇 成場運動天琦冇幫過手 我唔信天琦㗎喇

走左再講啦 佢放棄從政都唔怪佢 我地飛欠佢太多 仲有黃台仰李東昇 其他義士都係

咪係 除左食煙佢冇影響力 邊個來?

sunny who? 唔想再有英雄

same

要推嘅係個理念 唔係個人
再推落去 申請到假釋嘅機會微乎其微

何止神化
連登仔造神

真係明既人會明 唔使再俾建議 建議一早講曬 係班人唔想亦都唔肯做 唔使再多解釋 手足灰曬自己就會走 都係好事黎

我估佢放返出來會即刻俾香港公安屈違反國安法

留名

律政司一定會阻止
估都估到

邊有走到 流料來

一大班無料嘅我連名都記唔住

咪係 連登仔9up都好信 天琦係領袖根本吹出來 個八字口號本身只係16年選舉做獎金獵人亂作出來，本民前邊有革過命，根本上年成班冇野嗌個個跟風咁嗌出來

有人做大台就會被騎劫

如果佢有辦法走到嘅 咪走囉
不過機場而家會限制政治人物出境，出走嘅難度大增

連登仔好鍾意吹啲唔關事嘅人再睇佢喺高處跌落嚟，成班都有病，有得9up就9up

都啱 監獄可能仲安全
唉 香港竟然有一日 會係坐監安全過自由身

啲2毛乘機攻擊天琦

要過D乜乜會, 唯一幫到佢就係將依段新聞放上twitter make noise

出左黎肯定收passport 同公安mon 實

佢唔係普通人 難啲